<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress-6.0.1%20(1)/wordpress/index.php/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2022 08:39:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>
	<item>
		<title>6 Nguyên tắc &#8220;Vàng&#8221; trong thiết kế nội thất chung cư</title>
		<link>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/index.php/2022/09/05/6-nguyen-tac-vang-trong-thiet-ke-noi-that-chung-cu/</link>
					<comments>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/index.php/2022/09/05/6-nguyen-tac-vang-trong-thiet-ke-noi-that-chung-cu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tranthimaitram]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:37:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/?p=25</guid>

					<description><![CDATA[Những quy luật căn bản mang tính nguyên tắc trong thiết kế nội thất, trang trí nội thất nhà ở là kiến thức người thiết kế cần nắm vững đó là nguyên lý thiết kế nhà ở. Chúng quan trọng trong thiết kế công trình kiến trúc và hiết kế nội thất. 1. Thiết kế [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Những quy luật căn bản mang tính nguyên tắc trong thiết kế nội thất, trang trí nội thất nhà ở là kiến thức người thiết kế cần nắm vững đó là nguyên lý thiết kế nhà ở. Chúng quan trọng trong thiết kế công trình kiến trúc và hiết kế nội thất.</h2>



<h2><strong><em>1. Thiết kế nội thất cân bằng – Balance</em></strong></h2>



<ul><li><strong>Cân bằng đối xứng</strong> Nếu bạn thấy một nửa không gian nội thất thì bạn có thể thấy nửa kia một cách tương tự, ở giữa là một khung tranh chữ nhật cân đối, dưới sắp xếp bộ sofa phòng khách với ghế đối xứng hai bên. Đó chính là sự cân bằng đối xứng, thậm chí thể hiện cả ở mảng tường, đèn, gối, chậu hoa và các đồ nội thất khác.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image.png" alt="" class="wp-image-26" width="840" height="840"/><figcaption>Nguyên tắc cân bằng đối xứng</figcaption></figure>



<ul><li><strong>Cân bằng bất đối xứng</strong> Quy luật cân bằng bất đối xứng là một kỹ thuật cho một số mục đích nhất định khi thiết kế nội thất. Kỹ thuật ở đây là tạo ra một một không gian cân bằng nhưng không phải là sử dụng cân bằng đúng đối tượng cụ thể mà có thể là cân bằng giữa đối tượng này với đối tượng khác.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-full"><img src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image-1.png" alt="" class="wp-image-27"/><figcaption><em>Cân bằng bất đối xứng mang thêm sự cuốn hút thú vị và nhiều tính chất cho không gian nội thất.</em></figcaption></figure>



<h2><strong><em>2. Thiết kế theo nhịp điệu – Rhythm</em></strong></h2>



<p>Nhịp điệu trong thiết kế nội thất quan tâm tới dịch chuyển và điều hướng tầm nhìn bởi các yếu tố sắp xếp theo bố cục lặp lại. Nhịp điệu thường tạo ra một dòng chảy êm đềm liên tục của tầm nhìn trong một căn phòng. Nhịp điệu như là một đường dẫn mà do đó ta có thể đọc được các phần quan trọng của ý đồ thiết kế, nó là một mẫu thức của nghệ thuật.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image-2.png" alt="" class="wp-image-28"/><figcaption>Nguyên tắc thiết kế nội thất theo nhịp điệu</figcaption></figure>



<p>Khi lặp lại các yếu tố màu sắc, họa tiết, chất liệu hay thậm chí là đường khối nhiều lần sẽ không tạo ra sự rối mắt, mà ngược lại tăng thêm điểm thú vị cho căn phòng. Tần suất lặp lại thể hiện mức độ quan trọng của chi tiết kết nối nhịp điệu trong không gian.</p>



<h2><em><strong>3. Quy luật thiết kế tạo điểm nhấn – Emphasis</strong></em></h2>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-full"><img data-id="30"  src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image-4.png" alt="" class="wp-image-30"/><figcaption>Nguyên tắc tạo điểm nhấn làm tăng tính thẩm mỹ và sự thu hút cho không gian nội thất</figcaption></figure>
</figure>



<p>Mỗi không gian thường có một đến hai điểm nhấn làm trung tâm tạo nên điểm khác biệt riêng. Điểm nhấn chính là tiêu điểm thu hút mọi ánh mắt với những màu sắc nổi bật, chất liệu bóng bầy hoặc khác biệt hơn.</p>



<h2><strong><em>4. Thiết kế hài hòa – Harmony</em></strong></h2>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-full is-style-rounded"><img data-id="31"  src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image-5.png" alt="" class="wp-image-31"/></figure>
</figure>



<p>Sự đồng nhất hoặc hài hòa tạo nên sự liên kết giữa các yếu tố trong 1 diện mạo. Nó là sự cân bằng phù hợp của tất cả các yếu tố để tạo nên 1 tổng thể dễ chịu.</p>



<p>Hài hòa nội thất dựa trên một tập hợp các yếu tố chung tính chất phổ quát (hình dáng, màu sắc, tổ chức, vật liệu, kiểu dáng …). Thiết kế nội thất hài hòa khi tất cả các thành phần của không gian nội thất bản thân nó đều có chứa một sức hút nào đó.</p>



<h2><em><strong>5. Thiết kế cân xứng và tỷ lệ – Proportion và Scale</strong></em></h2>



<p>Luật cân xứng là mối quan hệ giữa hình dạng và kích thước để đạt được sự cân bằng, đồng nhất bản thiết kế nội thất. Sự cân xứng bao gồm những mối liên quan đó là liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh. Tỷ lệ phản ánh kích cỡ các thành phần trong quan hệ với tổng thể không gian nội thất.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-full"><img src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image-7.png" alt="" class="wp-image-33"/></figure></div>


<h2><strong><em>6. Quy luật thiết kế tương phản – Contrast</em></strong></h2>



<figure class="wp-block-image size-full"><img src="https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/image-8.png" alt="" class="wp-image-34"/></figure>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<p>Đây là một trong những điểm tạo nên tính thu hút đầy nghệ thuật của không gian. Tương phản về màu sắc trắng đen, tương phản về hình khối vuông tròn hay tương phản về chất liệu bóng và lì đều nằm trong nguyên tắc thiết kế. Tuy nhiên, việc lạm dụng tương phản sẽ giảm bớt giá trị của không gian nên hãy cân nhắc và chọn lọc kỹ lưỡng từng chi tiết.</p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/index.php/2022/09/05/6-nguyen-tac-vang-trong-thiet-ke-noi-that-chung-cu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/index.php/2022/08/26/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/index.php/2022/08/26/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tranthimaitram]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 02:14:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://maitramh20032022.github.io/mywordpress/index.php/2022/08/26/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
